+++
date = "2017-03-06T16:43:03+02:00"
image = "/images/blog/2017-03-06-manager2/Webmanager2.jpg"
title = "Le Web Manager de recalbox version 2.0 !"
draft = false

[author]
  github = "https://github.com/rockaddicted"
  gitlab = "https://gitlab.com/rockaddicted"
  name = "rockaddicted"

+++
<p dir="auto">Nous sommes fiers de vous présenter aujourd’hui le résultat du travail d'un des membres de la communauté recalbox! </p><p dir="auto">Tout le monde n'est peut être pas encore au courant, mais sur vôtre recalbox, vous avez la possibilité d’accéder à une <strong>interface web</strong>, qui vous permet de gérer et de configurer votre recalbox a distance.</p><p dir="auto">Mais depuis un moment, <strong><a href="https://github.com/DjLeChuck" target="_blank">DjLeChuck</a></strong>, qui trouvait que le manager disponible ne répondait pas exactement aux besoins des retrogamers que nous sommes, a décidé de se lancer dans la création d'une nouveau manager.</p><p dir="auto">Le nouveau manager vous donne la possibilité de <strong>configurer encore plus d'optionsvos informations sur les jeux</strong>, vos <strong>screenshots</strong>, et de commander <strong>le lancement d'EmulationStation</strong> et bien plus !<br>DjLeChuck à fourni un travail incroyable, et c'est avec fierté que nous intégrons officiellement son <strong>manager</strong> à la version <strong>4.1.0 de recalboxOS</strong>.</p><p dir="auto">Si vous voulez aider au développement de cet outil n’hésitez pas à remonter les problèmes que vous rencontreriez à l'adresse :  <a href="https://github.com/DjLeChuck/recalbox-manager" target="_blank">github repository</a> ou en aidant  <a href="https://poeditor.com/projects/view?id=93183" target="_blank">sur la traduction du logiciel</a>.</p><p dir="auto"></p><div class="image-container"><a class="no-attachment-icon" href="/assets/images/blog/2017-03-06-manager2/es_manager_1.jpg" target="_blank"><img src="/assets/images/blog/2017-03-06-manager2/es_manager_1.jpg" alt="es_manager_1"></a></div><div class="image-container"><a class="no-attachment-icon" href="/assets/images/blog/2017-03-06-manager2/es_manager_2.jpg" target="_blank"><img src="/assets/images/blog/2017-03-06-manager2/es_manager_2.jpg" alt="es_manager_2"></a></div><p>Vous pouvez toujours accéder à l'ancienne version du manager en éditant votre fichier recalbox.conf: <br></p><p style="color:gray">## Recalbox Manager (http manager)<br>system.manager.enabled=1<br>## 1 or 2, depending on the manager version you wish<br>system.manager.version=1<br></p><p dir="auto">Et voici une petite démo en vidéo :</p><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/l1sxi1w1mVY" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>